Напишіть, як ви розумієте рекурсію. Навіщо вона використовується на практиці?
Рекурсія - це коли функція визиває сама себе. Ця можливість надає спрощення написання та розуміння коду. Наприклад, замість використання циклів для знайдення числа у певній степені, є можливість просто викликати функцію множення всередині функції множення. Але, якщо використовується рекурсія, потрібно мати точку виходу, в іншому випадку програма буде працювати безмежно. В наведенному прикладі точкою виходу є степень 1 - тоді нам не треба виконувати множення і роботу функції можна завершити.